999Lv才可以打開的真理之門!!!!!!!!!!!!

誕生於1997年的大型多人線上角色扮演遊戲《Tibia》，於2005年時加入了一道門，這道門的通過條件只有一個──「必須達到999級」。花了整整9年時間，第一個練到999級的玩家終於看到門後的景色，卻選擇不發一言離去。直至第二位999級的玩家出現，在一輪近乎鬧劇的敲詐失敗後，他才公開了這個隱藏了12年的秘密。

(封面圖片：《鋼之鍊金術師 BROTHERHOOD》)

保持神秘幻想的第一人

在《Tibia》裡，要達到999級並不容易，它和我們記憶中那些老舊的網路遊戲一樣，玩家在遊戲後期沒有太多升級的方法，死亡損失的經驗值卻不少，要到達999級需要極大的耐心和精準的計算。

經過9年努力，歷盡重重難關，捱過遊戲及其他玩家的惡意，巴西玩家 Kharsek 終於在2016年8月到達999級，進入了傳說之門。整個網絡都屏息以待，期望 Kharsek 出來後會分享所見所聞，但 Kharsek 保持沉默，靜靜離線了。《Tibia》的玩家只好等待下一位勇者擔此重任，終於在今年4月，第二位999級的玩家「Dev onica」出現了，但他卻把門後的秘密當成一筆生意，敲詐整個玩家社群。

用秘密勒索玩家的第二人

Dev onica 從半年前就開始倒數自己和999級的距離，他宣稱自己會做到 Kharsek 沒能做到的事：公佈門後的秘密。在他到達999級後，更在 Steam 上公佈：「Dev onica 知道那個秘密！今日直播，你一定要來！」但當玩家開啟他的直播頻道後，看到的卻是 Dev onica 守在門前的畫面，還有一條捐款的進度條。Kharsek 要收到5000美元贊助，才願意直播門後的畫面，但《Tibia》玩家亦不打算屈服。

這一僵持就是2個月，玩家認為 Dev onica 並非真心喜歡《Tibia》，不想支持他，更質疑他會反口不認帳；Dev onica 則在直播中挑釁玩家。Dev onica 的勒索目標一減再減，到最後 Dev onica 只索價500美元，更在未達標情況下屈服，直播了門後的畫面。

於是，世人終於知道門後的秘密了。

薛丁格的魅力

門後沒有可怕的 boss，沒有寶藏，沒有稀有的裝備，它只通往 Schrödinger's Island (薛丁格之島)，島上有沙灘、有棕櫚樹，還有酒吧和商人，有幾個黃金頭盔，然後就沒有了。玩家自然感到失望，《Tibia》開發商確認 Dev Onica 確實進了門，但拒絕評論。

據開發者所說，他們一開始就沒有預計門會被打開，製作它只是為了提供一個笑話給玩家，一種有趣的「如果」。《Tibia》的首席項目經理 Martin Eglseder 曾表示 「 當時開發者真的沒想過有任何人會達到這個級別，創造這道門的主要動機明顯就是戲弄玩家。」然而事實證明，玩家是世上最不能看輕的存在。

曾經，玩家對門後的世界有著無數幻想，甚至製作了大量惡搞短片，但當薛丁格小島暴露人前時，玩家雖鬆了一口氣，卻有難以掩飾的失落。或者謎題未被揭曉時，才是它最有魅力的時候吧！

咁就浪費左9年

呢啲秘密唔開之最爽

好似war3某隻守城圖 某物品話「能破解的人 就可以超越神的存在」 到依家都無人破到（好似係） 分分鐘個物品係無用 但過程中有唔少幻想同不斷試去破解的確幾爽 所以寧願佢唔好話我知係假仲好

台仔/強國人應該唔洗九年咁耐